\section*{Aufgabe 4 - Depth Cue Theorie}
a) Kann das Fehlen eines Auges die Tiefenwahrnehmung beeinflussen?\\
Die Tiefenwahrnehmung basiert auf sogenannten Depth Cues. 
Eine Unterkategorie davon sind die Binokularen Depth Cues. Für diese werden\\
2 Augen benötigt - sie fallen also weg.\\
Es gibt allerdings auch Depth Cues
für die nur 1 Auge benötigt wird (z.B. Pictorial Depth Cues).\\
Das Fehlen eines Auges kann also die Tiefenwahrnehmung beeinflussen, sie\\
fällt aber nicht komplett weg.\\
\newline
b) Nennen Sie 2 Depth Cues, welche im Bild zu sehen sind.\\
\begin{itemize}
    \item \textbf{Linearperspektive} Die Straße wird nach "oben" (auf dem Bild)
    immer schmaler, wodurch man erkennt, dass sie von der Kamera weg führt.
    \item \textbf{Verdeckung} Da man sowohl das Aussehen eines Autos, als auch
    einer Mülltonne kennt, kann man sehen, dass die braune Mülltonne links im Bild
    einen Teil des schwarzen Autos überdeckt. Daraus folgt, dass die Mülltonne
    näher an der Kamera sein muss.
\end{itemize} 